Le package « java.util.function »

Le package est structuré autour de quatre interfaces fonctionnelles fondamentales.

Consumer
Supplier
Predicate
Function


Consumer : Interface fonctionelle c'est une entité qui prend en paramètre un argument de type T et
           renvois aucun élément en retour.

      T -> void


 Supplier contraire de consumer c'est une fonction qui prend rien en param et renvoie un elément de type T.

     void -> T


Predicate : Si une variable de type fonctionnelle est de type Predicate, alors comportera comme une
            fonction qui a un argument de type T et renvoie un boolean.

     T -> boolean

 Function

 Prend un paramettre en entré et retour un paramettre.

